DoorDash 被披薩店反擊 狂叫自店外賣賺差價報復

今年初起，世界各地受到疫情影響，市民為了保持社交距離也減少外出，這使外賣速遞的需求大增，提供服務的平台唯有出盡奇招去吸引顧客。最近，外國有間傳統披薩店的老闆，竟然透過外賣速遞平台 DoorDash 「向自己」訂購披薩。

有披薩店的老闆，透過 DoorDash「向自己」訂購披薩。他首次先利用朋友的信用卡付了 160 美元（約港幣 1250 元）訂購 10 個披薩，之後 DoorDash 的電話中心便打到他的店內訂購，外賣速遞員來取走披薩時，給了老闆 240 美元（約港幣 1860 元）。第二次，他再訂了 10 個披薩，由於是自己收貨，這次他在盒內只放了生麵團，減少用料成本，而交易成本是 160 美元（約港幣 1250 元）訂金和 5 美元（約港幣 39 元）的披薩盒成本，總共賺取 75 美元（約港幣 581 元）。

然而，披薩店的老闆這樣做是別有用心的，並非單純地貪圖賺錢。事源這間傳統披薩店並沒有提供外賣，卻在近日接到很多的投訴電話，指出店舖的外賣品質欠佳，很多披薩送到時已經冷掉。老闆因而發現店舖竟然被外賣速遞平台 DoorDash，私自新增了外賣速遞服務。

DoorDash 為逼迫沒有加盟的餐廳就範，強行把那些餐廳列進外賣服務名單內。即使店舖沒有和 DoorDash 合作，外賣速遞員還是可以像普通顧客那樣去到店舖取走外賣，演變成真正的外賣速遞服務。

披薩店的老闆也發現 DoorDash 為披薩店製作的菜單，把兩種價錢的披薩調亂了，於是他便想到要透過DoorDash 「向自己」訂購披薩，以賺取中間的差價來報復。 每次透過 DoorDash 用 16 美元（約港幣 125 元）訂購 1 個披薩，DoorDash 的外賣速遞就要在店內付老闆 24 美元（約港幣 186元）；如是者，他就賺取了這兩次的錢。然而事隔個多星期，DoorDash 卻仍然沒有發現到這事件。

識玩